窮l去旅行禦寒衣物求助

是咁的
下星期去旅行
預當地得2,3度至零下10度左右
如果買件u記羽絨頂唔頂到

入面着u記heat tech打底衫褲
出面加件普通褸同褲
筆直得500-1000

比多小小買哥倫比亞

成日聽人講呢個牌子好垃圾（除左底衫）

U記heat tech 極暖版x2

加件 衛衣

加 羽絨

大風就加件風褸

一定頂唔到
你去邊呀？

比多小小買Canada Goose

0下10度你咁着去變雪條啦
我係芬蘭落雪-10
內到外：
底衫+裇衫+靚羽絨+geotex
當你有superwarm，你頂多都係唔洗靚羽絨，出面防風點都要件geotex
褲着雪褲，鞋着雪靴
褲可以用襪褲+條防風既係面
鞋無得走，如果普通行街用既，注意防滑同保暖功能就得
哩set裝要一路到你適應左當地天氣，之後你點玩都得
我同班fd最癲試過雪靴+雪褲+T shirt冷衫，落雪出去。不過溶雪真係唔夠膽
唔好睇少下半身保暖，你直接掂雪既係你對腳。有次有個傻仔就咁着對converse就算，行左一日，嗰晚對腳藍左，去醫院話凍傷，成個trip係apartment看行李

你著過未先
-20幾度著仲係好暖

我都係去西安蘭州
應該冇雪嘅

個個體質都唔同
點答到你頂唔頂到

我覺得羽絨唔暖
著厚夾綿/毛冷反而重暖
入面著件羽絨背心，出面加件厚褸
熱可以除

Zip 紙巾係背脊

咁背心短褲人字拖應該ok

你估個個都係高登仔去到-273先覺得天氣轉涼了咩

L你老母

錫紙好似幾保暖

其實好難答著咩先夠暖
一嚟個個人體質唔同
二嚟個個地方嘅天氣又唔同
大風同無風唔同著法
落唔落雪都唔同著法
去睇景同做運動又唔同著法

Heattech 加棉嬲/羽絨已經得
褲可以加多條打底
手套 冷帽可備用

我去東北都未驚過 何況西安

應該都冇咩風同唔會落雪
同埋只係睇景

日本金澤落住雪-5度
heattech底衫+長Tee+U記薄羽絨+軍褸
heattech打底褲+牛仔褲

呢隻係咪好薄比人着係中間個層個d
只着佢唔洗再加防風夠唔夠

洋葱式嚟講
羽絨 fleece係保暖

要唔要防風就睇天氣 無話夠唔夠

唔該晒絲打

咁樣係咪冇風冇雪個陣
要唔要防風個層都冇太大分別？

可以咁理解 其實都係因人而異
你覺得凍 可能我覺得唔凍
總而言之 睇自己同睇天氣做人

留名

去日本著zara d 嬲得唔得？
入面好似係灰羽絨
定要買Uniqlo 個d 羽絨先夠做？

負十度
你要heat tech 暖版+fleece +羽絨+風嬲。
heat tech+雪褲
跟本無可能1000內搞掂

fillpower高就代表佢比同樣重量但fp低嘅羽絨暖
但如果一件衫只係得fp高 但填充嘅羽絨少
效果會唔會反而冇咁好
但出面d衫通常只寫fp又唔寫佢實際上有幾多羽絨
咁應該點揀好

當我只係睇風景唔洗做運動同埋件衫重量唔重要
一件羽絨係咪越厚就越暖？
因為佢可以trap多d空氣係入面

我唔著羽絨的 我好憎陣味同埋著到個人好脹
要留返其他巴打答你

唔着羽絨可以有咩選擇
遲下去日本我估零度到 都係係市區旅遊區行下
當佢冇雪冇風
我諗住買件面褸

我只著fleece
同埋我唔係好怕凍 怕大風多啲

咁諗，同一厚度，fp900等如兩件600
咁計既話，你600厚左一倍，同人件900一樣暖
但如果你去凍既地方玩得多，你會知道你仲要加野上面，咁你薄就有哩個好處，穿搭靈活啲
我老母都係咁嘈，話要睇%，我同佢講……而家無人睇%，睇fp，上一輩人先睇%

無風無雪，你又夠大隻，800都ok既，頂多咪用暖蛋
記得帶頸巾

如果同樣都係fp800
應該點分邊件保暖d？

巴打我見你係第二個post話你overlander vip
如果你做需要搵人幫你儲分
我可能都去買，順便幫你儲分

可以啊 我唔急儲分
如果你會keep住去同買 自己join做會員都得
你要9折搵我都得

add我telegram啦

淘寶啦
500蚊買到三件

5-6件都得

淘寶應該預係即棄式嘅著法

去哈爾濱-15度都係兩件保暖底衫+毛衫+厚風褸

sorry呀 最後去左第二間買

唔緊要啊
反而想知你最後買左咩

暖貼$30一包

廿幾姐 唔洗30

推下先 想知樓主買左咩

最後求其買左件羽絨
最後發覺身唔太凍
係頭手面凍
一除手套禁陣電話就凍
用頸巾包埋塊面同戴口罩就搞到眼鏡起霧

同埋我咁求其着真係怕大風
有日去比較空擴嘅山丘頂
比風吹到塊面同手都痺痺地